---
date: 2021-10-1
tag:
  - page-builder使用文档
  - page-builder
  - lowcode
  - nocode
author: PhilXu
location: Hangzhou  
---

# Page Builder

## 简介
同时为运营人员和开发者服务的拖拽式页面生成器
#### 关键字

页面编辑器、拖拽布局、lowcode、DSL、imgcook、vue3、vite
## DEMO
<https://page-builder.philxu.cn/> (测试版本，不定期重置数据)
### 主要功能
- 拖拽式布局
- 第三方组件市场，免编译安装到系统使用
- 快捷样式设置
- 第三方样式设置市场，可以使用或自研符合自己需求的快捷配置面板
- 获取html，在cms后台编辑器或营销邮件系统中直接使用
- 生成vue等语言对应vue、css代码，支持props，加快开发效率
- 兼容imgcook schema，ai生成的json可兼容使用
- 其他

### 主要技术栈
- vue3 + vite
- typscript
- midwayjs

### 其他同类产品
阿里的imgcook，侧重于AI识别，生成schemaPage Builder也参考了很多imgcook的交互，Page Builder侧重于页面构建，运营人员可以直接使用生成页面，侧重于活动页，免编译即可使用的第三方组件


## 功能演示

### 拖拽布局
- 页面内拖拽（是否可drop，或左右是否可drop可以配置），有对应放置位置的辅助线
- 从组件库拖入页面，组件库支持分组、预览、第三方组件、模板
- 树状layout展示与拖拽，显示隐藏，删除

![picture 2](../../images/2abf313099042cd8e16168cc4e18398338945218427d543066ed002f00a3fcfd.gif)  

### 预览模式
- 编辑模式、预览模式切换
- 支持pc、移动预览
- 支持响应式预览（@media）

![picture 11](../../images/dd28a1f08c1e3e67eaa16ec0afa1480ee173ff6f3845ffd5af86680ddb29ef80.gif)  


### 样式面板
#### 快捷配置
- 常用快捷布局设置
- flex相关设置
- width/height/margin/padding 快捷设置

![picture 6](../../images/7c251dfd2e4676e90b99a04ad5873f51440999fec0bfbd2b303f501675a5eb94.gif)  

#### 字体设置
- 设置内置字体
- 上传新字体
- 设置颜色、大小、weight等
- 设置加粗、斜体、下划线等
- 设置对齐方式

![picture 7](../../images/103792cd7c01a12788c33b8cc4e37b6f8ea671e9de576677a03cc228560b51f9.gif)  

#### 编辑style json
- 暂未支持面板修改的属性可以通过代码编辑器直接编辑style
- 实时更新效果

![picture 8](../../images/56175abd0c43a3da9f8c2099cf6bd03e21341f5cfaba09aa31359a0c54829aee.gif)  

#### 编辑css
- 对于无法靠style json实现的样式，比如响应式@media query可以通过css编辑器添加
- 实时更新效果

![picture 9](../../images/e899e24e086e4aa8b05767c445a1797727c8ca254fb8320d9dcd5201379159f1.gif)  

#### 第三方面板
- 对于内部需求，可以开发专属配置面板，比如一键设置button样式
- 发布面板供内部或公开安装使用

如下为第三方颜色配置面板
![picture 10](../../images/65ba1c64e8fef3df31ed8261ed040c9e9c5d26c28b2565e542e0cc19ba878476.gif)  

### 属性设置
- 设置组件的props
- 支持输入框、Switch开关、下拉选择、图片上传（api地址、数据路径可配置）等属性设置方式

![picture 12](../../images/c00a542f6bb8144a370746ac4a7ba4b95671481aa18a49d93c202a92030195d8.gif)  


### 组件系统

#### 第三方组件
- 发布组件（npm符合要求的组件或在组件模板基础开发的组件）
- 使用组件
- 账户系统完善后支持安装后使用，发布组件提供私有选项

![picture 3](../../images/e9045188a96fff090a0aa760da9929f383b4053248f645a4a8b2701f15dfe740.gif)  

#### 模板组件
- 可以将任意结构保存成模板组件，在组件库中使用
- 保留了所有结构，可以继续调整

![picture 4](../../images/29007c320c2f6356336fe77e6f086c314e45a6743f5d7145a8206f8b8d605b4e.gif)  

#### 导出组件
- 选择任意结构导出组件代码
- 勾选属性选择组件支持的props，支持重命名
- 生成指定代码（目前支持vue2代码及对应css文件生成），可上传至npm或项目中直接使用

![picture 13](../../images/b24ffc7cb7ac2c2b85ed677b8c7922ce3b89c51f9f2a7d57b46fb07e999240c5.gif)  


#### 包装组件
- 支持包装组件库
- 选择性暴露组件配置

如下包装了element-ui的button，后续添加更多示例
![picture 5](../../images/e43154a4ba0d0637406c40c77411f71ea17054975ddaf9db99577223decf7236.gif)  

### 其他
#### schema json粘贴、编辑
- 支持imgcook生成的schema直接粘贴生成页面

![picture 14](../../images/e48a3d199d362ba791fa58af06fb1e03bc0c2398ee61016d93bc63a8d7ded5e8.gif)  
#### html 代码导出
- 直接生成html代码，粘贴到其他系统（cms、email等）的html编辑器中

## TODO
- 账户系统
- 更多组件
- 更多内置面板
- 发布组件到npm
- undo、redo
- 复制粘贴